有冇人想學打坐？

最簡單數呼吸
或加趺或散盤或坐凳雙手放膝上，姿勢唔重要
身體放鬆不屈不廷，合上眼，脷尖輕觸上排門牙後面
慢慢呼吸，嘗試用腹部，感覺横格膜吸氣時脹起
一吸一呼數一
將集中力輕輕放呼吸上，唔好諗其他野，亦唔好畀自己瞓著
試數到十
心亂就由頭開始
成功的話繼續
初初試集中五分鐘
慢慢加
10 15 20 30 45為目標
唔鍾意數可以直接觀呼吸
或者集中力放係鼻尖或丹田

Lm

丹田喺邊度？

端坐而正, 左手抱半月, 意靜空大, 右手蘭中。眼觀鼻 鼻觀心, 氣至丹田, 緩緩呼出。

一直淨係識呢個 有無ching教下

肚臍對落四隻手指

係唔係禁落去會急尿果個位？

冇咁低

打坐有咩得著？

係咪要較鬧鐘

勤啲做，簡單嘅可以令身心放鬆吓
深入啲，例如可以磨利對事物嘅觸受，從而先作出適當反應，係學做人，生活上嘅層面
再深入啲，佛教嚟講止觀（打坐）係解脫嘅必然階段

d/l個打坐app，細細聲"丁"提自己時間
如果坐得好，突然有鬧鐘聲嚇死你

今晚開始練

lm

觀呼吸係咩

長期鼻塞打坐會唔會冇咁好

其實同數息（數呼吸）一樣，只係唔數一至十
唔鍾意覺得悶可以觀呼吸
將集中力輕輕放係自己嘅呼吸上，觀察吸入，呼出。唔畀個心飛左去諗其他野

都盡量用鼻呼吸較好，慢慢搞掂個鼻塞
不過肯坐一定好過唔坐

咁觀想又係咩

佛教嘅打坐正式叫止觀，先修止（奢摩他）後修觀（毗婆舍那）
止係將心定係你選擇緣（集中）嘅境（目標）上，唔畀個心掉舉（亂諗野）同昏沉（瞌眼瞓），以一條線嚟講就唔好畀個心飛向上或者沉落下面，盡量保持係中間。
緣嘅境除左呼吸同鼻尖丹田等，仲有人會緣「空」，佛像，某啲字，圖像，聲音等。主要係一啲唔會令你起貪嗔癡煩惱嘅東西，例如你唔會緣個裸女，咁你成世都唔洗修。當然中間有好多細節同階段。
止修到一定程度開始修觀，仲複雜，有興趣再講吓。

打坐有好多雜念
戒色對打坐有無幫助?

打左一段時間
開始打到雙盤
同feel到有度氣上頭頂

好深奧
可唔可以又講下咩係緣

留名學野

打坐係唔係提升靈力

有冇試過入定？

以修止嘅階段嚟講，緣係集中係個嘅境度
止息妄念而專注於特定對象

點為之靈力？如果係神通之類，唔係修嘅目標

咁你個最終目標係咩??

你又唔係出家，唔洗太迫自己，多練習會進步

每日練習？

佛教嚟講係最終係解脫
如果當下嚟講，做人平日生活都有幫助

有，唔敢話自己點點點
如果要練好，最好每日兩次早晚四十五分鐘，少啲福報都做唔多。你隻腳得都未必有時間；有時間隻腳又頂唔順

入定有咩感覺？

你打得好會慢慢起一種微溫，一種生理反應叫輕安，通常由頭頂開始，再進步會擴大範圍

即係話打得坐耐嘅，應該有返咁上下福報？

修行的兩個階段

例如你無乜福，要忙搵食屋企又多問題，你想修行都無條件。或者有時太有錢，多生意要打理，無時間修，以佛教求解脫角度嚟講都未必係好事。中中地有時間有心力最好

六兄

消化完, 即係止左雜念先, 好止完,下一步又點觀法?? 觀又係咩黎?
可以講下嘛

聽朝

佛教修行以斷貪瞋痴煩惱為目標，咁方法就係修戒定慧。好籠統咁講，戒就持戒，定就修止，慧就要修觀。
當止修到咁上下，起到輕安，叫做接近去到初禪，叫做初禪近份，就可以開始修吓觀（呢個唔同人有唔同講法，有啲會話要高啲，甚至四禪先開始，但係呢個階段修觀係同時止都進步緊，所以可以）
咁觀咩呢？每個宗有唔同方法。主要都係要將經教嘅義理熟讀，係「止」階段得嚟嘅專注力底下，透徹觀察啲義理，唔同階段思考同直觀嘅比例改變。例如開始時只係諗五蘊解空，得到一個結論，咁呢個時候又要止，定係呢個結論上，開始時可能好短，五秒十秒，甩左又再觀，慢慢練習進步，咁反反覆覆叫止觀雙運，慢慢慧會增加，佛教嘅智慧就係你平時會聽到嘅般若。
你要明白佛教有好多宗，每個宗都有自己嘅一套經論做依歸，發展左自己嘅教義同修法，而且有時唔同宗會互相矛盾。止觀嚟講，例如中觀會觀緣起性空，唯識嘅五重唯識觀，天台有自己一套，其他宗有其他修法，唔同人話畀你聽嘅野可能又完全唔同。

初頭只係想講啲簡單辦法畀有興趣嘅可以學嚟有益身心，講得太深入一嚟好易嗌交，二嚟自己不才。

會吸到邪靈

驚嘅話念佛

想請教下近排打坐
打到某一階段(若25分鍾後)
左耳經常會感覺到有一陣涼氣(好明顯, 唔係心理作用)
似係想進入耳仔
想知咁係乜野現象

如果只係「諗」五蘊皆空咁仍然未係觀，因為都係運用緊想蘊，要觀就要成為覺知者，客觀地觀察五蘊的運作方，了解五蘊的本質，而不是透過思考了解五蘊的本質

仲睇高登？
打坐唔同練氣功，不過唔跟經教修係會好多問題，會見你講嘅景象，或成世修錯係度齋坐發呆，而大部分人都係懶得讀書嘅

呢啲好難講，如果無乜野就唔好理佢，心唔安就唸吓佛菩薩

聽講打坐狀態時

人嘅能量會減弱

呢個時候好易畀朋友仔搞

係咪真？

能量嘅野唔敢講，會有人見到感覺到幻象，都係跟經教學好正路，驚就唸佛菩薩安心

冇泰國單嘢都唔知打坐原來咁有用

試吓，五分鐘開始

包唔包出體？

當初期目標係幾分鐘定到落嚟唔胡思亂想，嘗試觀察自己嘅心，從而慢慢改變自己對事物嘅反應。例如某句說話你而家聽到會半秒火滾，試吓停多半秒一秒，火減半。

會有人係咁，唔係咩好野嚟

係咪一定要盤腳坐？
我個人啲筋好硬，做唔到盤腳或者跪坐
點搞？

建議修埋不淨觀，好快就可以唔洗再比女人玩

冇話一定
雙加趺三個點坐得耐嚟講最穩
要知道修行重點係個心唔係膝頭

冥想後頭痛
點解會咁？

你點打坐？

單盤

今日做左半個鐘， 唔知係唔係過份集中係呼吸， 做完個頭有少少赤， 以前試過集中係額頭都會咁

琴日睇過，你研究吓

大多數人靜坐幾天后太陽穴和眉心這一帶痛脹，這是靜坐時不小心造成的。為什麼呢？因為靜坐時氣會升到頭上，很多人沒有覺察有氣留在頭上就休息了，一次留一點點，用功幾天后，就會疼痛。情況嚴重時，嘴唇裂，舌頭生瘡，睡不著，虛火上升。這些都是氣留在頭上造成虛火病氣。好多出家人都遇到這方面的問題，自己被氣幹擾成病，對修煉時的氣無知而修成「虛火外道」，卻罵氣功是外道。

所以，每次靜坐之後，頭上某些部位會有氣，你如果有把握處理這些氣的話，可以用任何方法處理，處理氣的阻塞是不分佛道或外道的，外道有好辦法也可以採用。不然的話，最好循古人的規矩，靜坐完了之後，先搓熱手掌，以爪梳頭、以掌洗臉、以指按摩身體手腳。按摩的時候要注意，不要立刻睜開眼睛。按摩完了之後，才能睜開眼睛。

按摩就是讓你將積在頭上或身上的氣疏散掉。另外有些人，靜坐完了就去睡覺，這是要不得的。這樣容易造成頭疼。如果這些問題你都懂得處理，你就不會被氣幹擾。不然，你靜坐到最後，你會因周身不舒服而心灰意冷。

靜坐到了一定時候，敏感的人都會發現有氣在運轉，大多數人都經驗過太陽穴會發漲。這是為什麼呢？原來我們修心養性會產生清淨的氣，貪嗔淫欲會產生汙濁的氣，清淨的氣向頭上升，越清淨的氣升得越高。汙濁的氣往下降，越汙濁的氣降的越低，最高到頭頂百會穴，最低到小腹下的會陰穴。所以當心念清淨到接近初禪的時候，你身上清淨的氣就會升到眉毛的這個水平。是一個水平，不是眉心一點。

你每次靜坐完了，一定要讓這些氣降下來。有些人很敏感，他會知道，有些人不敏感就不知道。不敏感的人靜坐之後，要好好的按摩，以避免氣留在頭上。如果你用按摩處理不了，就要做一些觀想，觀想氣慢慢地從頭上降下來。你可以用手掌心面對自己的頭慢慢地慢慢地向下拉。向胸前中間拉，拉到丹田，重複做這個動作。如果還是不行的話，你可以拍打來處理留在頭上的氣，用空心掌拍打。拍後會覺得你頭上的氣粘在手上，要將它甩掉。如果這些你都懂得處理，要進禪定是不難的。有些人已經坐很久了，雖然沒有什麼雜念了，總是不能入定，沒有樂受。為什麼呢？多數原因是身體有病，造成心無力集中，於是沒辦法入定。因為禪定是很強的心力集中，如果心力集中達不到相當強度，就沒辦法入定。也就是說你的心力無法集中到所需要的能量，所以，身體比較虛弱的人，靜坐前就要吃一些補氣的藥。

thx
依排成日都覺得個頭好漲同頸好攰
試下打完坐照上面方法做先

原來咁多人會頭痛

我打坐時個頭會好自然向上仰
仰到差唔多45度角向天
唔知乜原因
可能都係身體裡面D氣上升

可能因為你雙眼係眼簾裡面望嘅方向？

咁又無乜留意
我都係盡量放鬆個人
身體想點郁就由佢點郁

條Ｊ上少少

想問下係咪一定要一路合埋眼？
初學係咪只要集中感受呼吸，無雜念就為之打坐？

有啲人喜歡好微微開眼
好簡單都可以係咁講
將個心集中係啲唔會起貪嗔癡煩惱嘅對象上

有無話點為之用心？我覺得集中既時候好用腦
想減低性慾係咪打坐都有用？

集中但唔係緊張地去諗個對象，係一種較輕嘅覺知
而如果個腦諗無謂野，唔好好用力咁逼自己唔好諗唔好諗，嘗試唔再繼續諗，畀個念自己流走
想減低性慾嘅可以好似上面個巴打講修不淨觀

可唔可以講解下呼吸嘅節奏

初學嚟講，自然，唔好急，嘗試用腹式呼吸

放工已經唔係好多時間 仲要晒時間坐係度慢慢呼吸
要放鬆我聽歌睇戲睇書唔好
你日日唔使做d時間多到用唔晒就話

明白，但唔太敢接觸不淨觀

之前聽人講自己學打坐比好兄弟搞

咁多人聽過
一切唯心造，都係個句，驚就唸佛菩薩

有無人未試過想週末試吓坐十分鐘？

有興趣

試過 但feel到有啲走火入魔 突然個人極驚慌

可唔可以講下白骨觀

開唔開到天眼？

白骨觀係觀死屍皮肉潰爛消失，到骨嘅相貌，好似雪咁白，一路到白骨流光。你愛嘅人，你自己。主要係對治貪

到咁上下有所謂神通唔出奇，但唔係修嘅目標

你係已經經常打坐，修左一段時間突然有次係咁？

有啲人會有幻象見鬼之類，有啲見到條銀線連住身體自己行左去，有啲修修吓有一吓真係無左個「我」，當係係好野嚟，但個吓會驚一驚。
驚就停吓唔好打住，信佛嘅話唸佛號

感覺如何？

玩到第幾禪那

瞓咗

好渣

佛同禪你點分？

科學解釋好似叫 自我溶解
個人覺得係修行上係好事
有啲人會用藥去達到咁嘅狀態

你講坊間嘅所謂禪修定佛教禪宗？

某程度上係修行目標添，無分別心嘛

都係靠自己慢慢修到比較好
如果自己冇修行底 用藥會好易失控
有朋友試過成個意識跟住條河走到好遠

可唔可以都講下
或者有無資料睇下

你意思係佢食左藥之後有咁嘅幻覺？

坊間所謂禪修好廣泛，好多亦唔係好知咩係禪修，甚至坐低合埋眼就當係。正式佛教嘅坐禪清楚有經論記載方法同理論，由開始一路到解脫熄滅貪嗔癡

禪宗係中國佛教其中一個宗，成套野都好多分支好複雜，一句的話就「直指人心，見性成佛」
因為啲人覺得好似好型，所以坊間好多書，想輕輕理解吓可以睇"禪學入門"，當年日本禪師寫被鬼佬睇，無話好唔好。
想挑戰吓可以睇"中國禪宗史"，印順導師，呢本好野嚟

幻唔幻覺我覺得係睇自己
正如有人覺得呢個所謂'現實'都係幻覺
正題 食完係會幫你入個狀態
入到之後就睇你自己點運用
有人會娛樂咁用
有人會幫自己修行

ps 我朋友依家唔用都可以好易去到個種狀態
所以我覺得用藥係最後手段
唔應該一開始就用 除非有底

lm出家

入門用呢本野《静坐修道与长生不老》??

睇南懷瑾何不直接睇經？

L?

唔知點講好
總之 多謝師兄，起碼對呢樣野有啲方向
因為人真係唔簡單

有無自己試吓？

有無YouTube教學

唔係 我係呢幾個月壓力大又失眠試下冥想 但試咗一次後就咁樣

有六講

不如真係有試有練既開個Group討論下?

係呢樹定tg之類？

想學黎醫情緒病

打坐同冥想有無關係？

tg 會唔會好d 有咩直接問又得求救又得

慢慢試吓，多少應該有幫助
情緒病係個心好似脫韁野馬，打坐就係練習調服個心

我個人覺得最好有念經持咒功夫
先打坐會易d

修正

其實呢啲打坐冥想野，佛在世時嘅外道已經有，古今中外道家宋明理學甚至天主教都有啲類似野。但係佛教修行嘅目標係滅煩惱從而脫離生死輪迴，道家係求養生之類，坊間所謂冥想有啲只係教你諗吓啲正能量野或放鬆吓

修止觀例如要唸咩經咒？

唔鬧交的話無所謂

樓主耍唔耍太極？

打坐嘅時候覺得有道氣很腳底一直徘徊
請問咁樣正唔正常？

無耍

雙盤？

push

有巴打問到點學為之正宗，當然唔係隨便坊間買本教打坐書
最正宗莫過於跟釋迦佛嘅說話
《安般經》教安那般那念，即係數呼吸，數息
安世高譯過，現代有大德湯用彤由斯里蘭卡巴利文版譯為南傳安般經
唔算長，唔難睇

請教三個問題:

三摩地、三摩缽底、禪那、奢摩他四詞的關係是什麼？

靜慮波羅蜜多包括止觀，抑或靜慮波羅蜜多是止，觀是配在般若波羅蜜多？

你有修五重唯識觀？

巴打熟書 我試吓答，同你心中嘅答案請指教吓
三摩地就係廣義嘅止，觀察所緣，心一境性；三摩缽底係修止所得嘅境界，叫做相無不可；禪那靜慮，色界四種定；奢摩他係修禪那嘅止
我睇法係靜慮波羅蜜多已經包括觀
讀過，唔係修五重唯識觀

第一個問題，冇仔細研究過。只知道《成唯識論了義燈》似提過。第二個問題我一直有疑惑，因為宗喀巴《廣論》好似將止配禪定，觀配般若。呂澂講《六門教授習定論》就批評宗喀巴。

我開咗個唯識tg，見樓主應該精研唯識，常翻閱《述記》之類。歡迎入來教下我哋，令我哋「悟彼有空，高履中道」，
不過其實好多時講其他宗

宗喀巴我會咁睇，廣論係攻略好正好實用，但到細位都係信大經論好啲

廣論係尊月稱中觀應成派，你點睇應成派？

廣論發菩提心方法好獨特，七因果及自他交換，係宗喀巴傳承自阿底俠一派。大經論好似冇講過。你點睇呢兩種發菩提心方法？

打坐同冥想有咩分別?

盤膝坐同垂直雙腳坐喺床度都係有呢種感覺

sorry, account個仔共用，我唔係成日上嚟
藏傳識嘅只係比皮毛更少，唔敢多講。所知係西藏屬真正應成派嘅唔多。佢地二諦觀係比較難解，但係深刻精彩
七因果同自他換，都係一句：啱用就好

如果打坐係講佛教修止觀，可以話目的係對治個心，正式佛教嘅坐禪清楚有經論記載方法同理論，由開始一路漸次修行到解脫熄滅貪嗔癡。
坊間所謂禪修冥想好廣泛，好多亦唔係好知自己做乜，甚至坐低合埋眼就當係，或者叫你想像啲正能量野。

你哋坐都係跟唯識個套？

氣嘅概念係比較中國人嘅諗法，坐得好而成功起嘅輕安同道家嘅氣相近，會係身體四圍動。如果唔太騷擾的話，唔好去理佢，唔可將佢變左你緣嘅對象，更加唔好嘗試將佢撚來撚去，無益。

唔緊要，你有入group?

應成派破唯識，所以想知你點睇。太虛法師好唔鐘意《入中論》，批評「但為舌辯遊戲，無當正悟！」傳聞有人向韓鏡清提到《辨了不了義善說藏論》，佢立即面呈不悅。羅公都好似話過應成派。

我冇點打坐。近排打過一陣，依性空法師個套慈心（主要《清淨道論》系統）。group入面其他師兄，有啲修數息。

樓主修仙

啱啱做完
中途諗埋啲無聊野，然後突然好似有片黑影壓住個頭咁，即刻數翻呼吸

其實打坐同冥想係咪一樣？

羅公係鬧到飛起。
我自己讀經論一段日子，雖然知識半桶水未到，坐就一直唔敢偷懶。記得佢老人家講過，俾你識哂全部經，都係比文盲好少少，唔修死嘅時候都係帶唔走。

修仙無用啦

唔該樓主

如果要睇佛經既話
應該由邊部開始睇好？

你講佛教打坐定係佛學知識？

有冇巴打戴住魯士去打坐

佛經

阿含經

對基礎概念例如 五蘊、十二因緣、緣起等有無認識？
如果想開始睇經論，好多人會以為從心經金剛經開始好，貪其短。但可知心經係六百卷大般若經嘅精密濃縮，背誦容易，要識解唔係咁簡單。
讀四部阿含經好，特別係雜阿含經，最接近釋迦佛親口講。
呢個網站對學習阿含經好有用：
黃家樹校長嘅 雜阿含經導讀 都好值得讀

唔該兩位

有大小問題歡迎隨時問

剛坐完45min
有冇人試坐吓？

我細過成日聽身邊嘅人教我類似方法 但我個人比較難靜到

真係要練

琴晚冥想
好似係萬花筒入面 但係黑d 跟住無啦啦超驚
咩事？
我想問冥想同打坐係咪唔同

你係邊度學？係教你想啲咩？

如果打坐係講佛教修止觀，可以話目的係對治個心，正式佛教嘅坐禪清楚有經論記載方法同理論，由開始一路漸次修行到解脫熄滅貪嗔癡。
坊間所謂禪修冥想好廣泛，好多亦唔係好知自己做乜，甚至坐低合埋眼就當係，或者叫你想像啲正能量野。

留名，琴日試玩左陣，唔知係咪未掌握到呼吸個節奏，太短太淺 有少少暈暈地

初學的話盡量用鼻，慢慢自然咁一呼一吸，分明啲

"內外出入莫令有聲、粗猛急滑, 必使出入無所知覺, 全無功用徐徐而轉"

樓主係學上座部？

唔算

提提大家，布施持戒不可或缺。好多現代人去學打坐，以為打坐只係一種純粹要求意志同專注力既事。錯到極點。

對

視乎lineage。森林派坦尼沙羅尊者(阿姜李法脈) 對入出息既理解不止空氣既出入，而係整個身體既動態，精細既部份同道教所講既氣有相似之處。入出息念以身念處為先，當對身體既觀察不斷地深化，覺察到身體既精細能量層次係好正常。阿姜李法脈對呢種精細能量既mastery好注重。

推

啱啱今朝試左
發現自己好想思緒集中唔到
打完個人反而煩燥，胸口唔舒服

想問下呼吸係點做
吸少少定吸得長啲
用鼻吸口呼定係鼻吸鼻呼

你坐左幾多分鐘？可能係你太緊張，好想撳住自己唔好諗野。
記住唔好用力，唔好「死啦，我又諗野，唔得唔可以諗唔得！」你咁同佢糾纏個念更加唔會走。客觀地觀察自己有呢個念，唔好繼續去發展，慢慢自然會走，當然係佢食住你定你食住佢就係練習得嚟功夫嘅分別。
呼吸盡量自然，鼻孔出入比較好。慢慢自然咁一呼一吸，分明啲
"內外出入莫令有聲粗猛急滑, 必使出入無所知覺, 全無功用徐徐而轉"
你打坐係希望可以練習觀察同對治自己個心，過程要舒服，唔好逼自己任何野，初學時姿勢成果等都係次要，慢慢令自己身心都習慣，期望有下一次。如果你係數息，一呼一吸數一，唔洗急，數到十，又返去數一，甩左諗其他野就一開始，download個打坐app細聲提自己時間。開始學時五分鐘又好十分鐘又好，慢慢加上去。

我上網睇人打坐前會舒展下身體
打坐後又按摩自己由上至下

其實打坐前後有咩做

呢個係好問題！
有啲坐左幾十年老人家鍾意朝早起身坐，飲杯水或者茶，屙個屎清清，咁會最好。
其實瑜伽唔係一般認為伸展運動咁簡單，古印度嚟講係成套身心嘅修行，而家坊間嘅只係一啲熱身運動。佛教嚟講甚至有一宗叫瑜伽行派，特別著重修止觀（打坐）嘅理同法。每次坐之前做啲簡單伸展或者瑜伽動作都唔錯，因為係要預備將來身體可以（特殊係雙腳）坐長時間。普通嚟講會盤坐四十五分鐘至一個鐘，理想嘅一日兩次，大陸有啲出名禪修嘅寺院會一日坐十轉八轉，唔係咁易頂。

咁打坐前後有咩要做

靜吓個心，拉吓根，打完拉吓按摩吓對腳，我自己無乜特別。信佛的話可以請佢加持吓

請唔好立亂開post教壞人
打坐唔係唔得
但一開始心力唔夠亂咁意守會有問題
好似上面有巴打咁會覺得心口唔舒服
初學者正確做法係止觀
純粹覺知自己嘅身體，呼吸緊你知道自己呼吸緊，念頭飄左去第二度你知道自己思想拉遠左
咁樣會好啲

好，原來止觀係咁解

又未必係咁解嘅
只係個人理解
不過先了解自己身體再打坐修行會事半功倍

咁請教吓以你理解，止係點止？各宗又點觀，觀乜？

我在床上至有私人空間打坐，不過我係瞓碌架床下層，打坐既話有木板頂住個頭，打坐時頭頂係咪唔應該有野壓住?

其實我無宗教背景，所以對唔同教派嘅修行方式無深入了解
不過以我理解嘅止觀係，止係盡量減少多餘嘅身體，包括生理及心理上嘅運動，以免心力不足嘅時候人會亂;觀就係以一樣事情為中心去訓練一種覺知，當你心力足夠嘅時候，止嘅野又會唔同，觀嘅野又會唔同

其實止觀係佛教用語，有特定嘅修法同背後嘅一套經論支持
唔係你話個人理解就係咁，自作聰明反而喺最危險

個姿勢唔舒服唔會好，或者放個墊係地下試吓

ok
你同我講我覺得只係文字遊戲，唔叫止觀叫第二樣都得
不過我對宗教經典無乜研究
有咩得罪多多包涵

其實初頭我只係驚有巴打盲目跟左你嘅方法會出問題，好心想幫人變左害人，並非想挑機。不過既然巴打覺得無問題咁就繼續，我亦無謂同巴打糾纏

可以叫靜濾番譯問題姐

佛教黎講覺知未到觀，常駐既覺知係觀既前置工作，即持續的正念

其實我打坐都係想緩減我情緒問題
我覺得個人好唔真實，同身邊世界脫離
有焦慮同唔開心

對你有無幫助我唔敢斷言，我屋企人有類似情況佢持續做覺得多少有用。情緒問題係要對治個心，打坐正正係觀察、認識個心，了解自己對事物嘅「觸」，從而起嘅「受」，練習到慢半秒、爆炸力少兩成已經係進左一步。
初學嘅都係得閒時坐十零廿分鐘，留心觀察、數吓呼吸，我睇唔到有咩壞處，何況身心覺得有問題可以隨時停止。

我唔係性格暴躁果種
反而喺焦慮，悲觀多

咪又係個心，三界唯心、萬法唯識

打坐練唔練到氣功?
巴打得閒分享埋站樁

無練氣功個類呀

可否解釋下

簡單嚟講，佛教主張十方三世三界六道一切所有都係心識所做，都係假有幻有，根本無野係實有。學習呢個道理，對自己，對個世界，睇法會慢慢改變。

間唔中瞓覺前會瞓係度練
冬天時會練多啲 因為可以保暖 我諗都間歇性練都有十幾年
好耐之前已經練到幾個呼吸就可以感受倒股熱流係丹田位置同可以自由控制股暖流走向身體各處 全身都有走過
然後我開始集中練唔同位 練到呢幾年 幾個呼吸間 手掌心 腳掌心 眉心 都會同有股暖流集中
請問下一步既方向應該係咩?
另外睇咗頭幾頁有話氣走上頭要控返落黎 但我基本上係無咁做 任由全身發暖 十幾年黎唔覺有咩問題 是咪唔洗理?

你嘅練法比較接近氣功，我認識一定少過你。不過聽啲老人家講撚到上頭好易中風，亦見個人出事，所以真係唔好亂試。佛家個套起嘅叫輕安，某程度上同氣相似，但係唔會以運行走動作為練習嘅目標，反而會專注係心，修定慧。

ok 咁傾下其他

世界觀方面 有睇過少少量子力學
例如延遲實驗講現在決定採用既觀察手段會令過去粒子既可能性塌縮 某程度上改變( 創造?)歷史等等
綜合我既認知 我係覺得世界係虛假既可能性係大於真實 但又唔算係完全相信世界係虛幻或真實 保留係存疑既狀態 畢竟或許將來人類既科技都可以創造一個幾可亂真既虛擬世界
另一方面因為我思故我在必然有(我)既存在 未必係呢個肉體 但想必有思想載體 又或者(我)只係無數個(我)既集合體 同時調用大腦進行協作產生思想
總而言之 係有無數可能性 其中可能有某啲諗法有衝突 咁我只係覺得某種可能性會大啲咁 但都無盡信 亦無迷茫

想問既係修佛或修心又應該點做?
我一般練既時候都係控制暖流盡量去仔細感受身體各處 唔諗其他野
btw習慣咗瞓前做 所以我應該只會瞓係度練 我諗無影響?

如果你問我，無野係實，「我」係五蘊和合，組成世界嘅就算去到最微細單位都係因緣生滅，一切只係幻有
佛教修行講戒定慧，各宗有唔同嘅方法
如果你話瞓係到做簡單練習，臥禪姿勢我覺得無咩問題。如果較深入而長時間的話，盤坐時呼吸等會好啲。

ff巴打點練到打坐身暖

如果想真正知道乜嘢係真實同虛假， 其實唔使用到太多思維， 因為思考最終離不開二元分立， 離不開對立的概念。

靜坐可以幫到你嘅係可以畀你用第三者嘅身份觀察自己嘅情緒， 將心同情緒分離， 情緒就只是情緒， 不是你， 咁最終就唔會畀情緒所影響， 又或者唔會影響咁大。

至於覺得個世界唔真實， 靜坐可以令你嘅心回歸身體之中， 個人就應該會踏實啲。

最重要靜坐做嘅嘢唔係坐喺度嘅時候先做， 當你結束靜坐嘅時候， 其實只係換過第二個身體姿勢繼續去做。

打坐能醫百病

首先我無跟人學既 純粹東睇啲西睇啲自學自練 所以自己注意身體異狀決定繼唔繼續

咁一開始係控呼吸 腹式定胸式我都有試過 坦白講體會唔到有咩分別
我舌尖都有頂住上顎 唔好用口呼吸
咁一吸一呼就追求深細慢長 呼氣時間大約係吸氣既兩倍 如果呼唔到咁長就唔好吸咁長 吸氣同呼氣量都係要穩定
呼氣時注意力要集中係丹田 練一排應該丹田會發暖 或者可以感受到自己既心跳同丹田既脈搏(唔知咁講啱唔啱)頻率一致
之後繼續集中練丹田佢就會自己擴大暖既範圍 但丹田既熱量會俾自然擴散既暖 我大概就係呢個時候有意識地控制暖流流向身體各處 先係手 然後腳 又源下盆至背後上頭頂再落返丹田 初頭控氣會有啲困難 慢慢控一啲啲咁行就可以
越練得多 嗰部分既氣既流向會易啲控制 我初頭練手係俾腳易好多 慢慢練埋腳就唔太困難 同埋冬天會難啲
到氣既流向變得易控制既時候我先如同一開始練丹田一樣注意力集中係其他部位 逐個練 手心 腳心 眉心咁

再次強調我係自己摸索既 前面已經有巴打提到氣上頭既風險要注意

暫時我注意力都好分散

順便講下我遇過既異常情況 首先係有時懶控啲氣返丹田 咁有機會會瞓唔著
然後有遇過鬼壓床(有知覺但不能動)不過呢個我唔確定關唔關練氣時 咁我遇到既話通常就係幻想自己陽氣好強再嘗試一下強震自己身體睇下郁唔郁倒咁 呢幾年無再試過出現
又有一排睇到咩元神可以離體 咁我有試下 嗰陣有時會有種失重感咁上下 為咗體會嗰種失重感都練咗陣 之後覺得體會夠又無咩特別就無繼續練 咁無練呢樣一排就無遇嗰種失重感

分散既意思係諗其他野?
要有意識地控呼吸同集中係丹田 你可以幻想丹田中有一點正在發熱咁試下

有咩apps 介紹？

Insight Timer

有試過集中，但太多思想浮出黎又拉走左

初初係會難啲 慢慢就OK 一定要放鬆成個人
或者可以試下跟住一吸一呼默念吸同呼咁

成日都會唔小心訓著咗

太累打都無乜好處，如果真係想坐就用凍水洗面醒吓神

我懷疑自己走火入魔，閉目會覺得靈魂飛走咁，訓覺好似去左第二個空間，會有d唔係我既思想出黎，點算

布施持戒係咩意思

定時提時間有咩用意

佈施-簡單講即儘力以不同方式幫助他人，孝順同原諒都係佈施
持戒-不殺，不偷，不邪淫，不妄語，不飲酒

初學會預一個時間，例如10分鐘，睇吓身心有咩變化，再慢慢加上去，到一坐45-60分鐘